@inproceedings{Mannion-Chevalier-Schwab-Goeuriot:DEFT:2021,
    author = "Mannion, Aidan and Chevalier, Thierry and Schwab, Didier and Goeuriot, Lorraine",
    title = "Identification de profil clinique du patient: Une approche de classification de s\'equences utilisant des mod\`eles de langage fran\c{c}ais contextualis\'es",
    booktitle = "Actes de l'atelier D\'efi Fouille de Textes@TALN 2020  Classification de cas cliniques et correction automatique de copies d'\'etudiants. Atelier D\'Efi Fouille de Textes",
    month = "6",
    year = "2021",
    address = "Lille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "54-62",
    note = "Identification of patient clinical profiles : A sequence classification approach using contextualised French language models ",
    abstract = "Cet article pr\'esente un r\'esum\'e de notre soumission pour T\^ache 1 de DEFT 2021. Cette t\^ache consiste \`a identifier le profil clinique d'un patient \`a partir d'une description textuelle de son cas clinique en identifiant les types de pathologie mentionn\'es dans le texte. Ce travail \'etudie des approches de classification de texte utilisant des plongements de mots contextualis\'es en fran\c{c}ais. \`A partir d'une base de r\'ef\'erence d'un mod\`ele constitu\'e pour la compr\'ehension g\'en\'erale de la langue fran\c{c}aise, nous utilisons des mod\`eles pr\'e-entra{\^\i}n\'es avec masked language modelling et affin\'es \`a la t\^ache d'identification, en utilisant un corpus externe de textes cliniques fourni par SOS M\'edecins, pour d\'evelopper des ensembles de classifieurs binaires associant les textes cliniques \`a des cat\'egories de pathologies.",
    keywords = "TALN biom\'edicale, Classification des s\'equences, FlauBERT, plongements de mots  contextualis\'e.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2021/DEFT/73.pdf"
}
